\chapter{Implementace}
\label{sec:Implementace}

\section{Zdroj dat}
	Pro evaluaci navržené konvoluční neuronové sítě je zapotřebí vybrat vhodný dataset, který je pokud možno již roztříděn do jednotlivých kategorií dle typu dokumentu. Mezi uvažované datasety tak spadá zejména The RVL-CDIP Dataset\cite{ialni} a Tobacco-3482\cite{tobacco3482}.


\subsection{The RVL-CDIP Dataset}
	Tento dataset obsahuje 400 000 obrázků ve stupních šedi, které jsou roztříděné do 16 kategorií. Na každou kategorii připadá 25 000 obrázků. Všechny obrázky mají velikosti upravené tak, aby jejich nejdelší strana nepřesahovala 1000 obrázkových bodů. Níže, na Obrázku \ref{fig:UkazkaRLDIP}, můžeme vidět příklad obrázků z každé kategorie dokumentu.

	\begin{figure}[!h]
		\centering
		\includegraphics[width=1\textwidth]{Figures/rldip1.png}
		\includegraphics[width=1\textwidth]{Figures/rldip2.png}
		\caption{Ukázka oskenovaných dokumentů z datasetu The RVL-CDIP Dataset}
		\label{fig:UkazkaRLDIP}
	\end{figure}

\subsection{Tobacco-3482}
	Dataset Tobacco-3482 je podstatně menší, než předchozí dataset. Obsahuje pouze 3482 obrázků ve stupních šedi a pouze 10 kategorií. Navíc počet obrázků v kategorii není balancovaný, rozmezí počtu obrázku připadající do jedné kategorie se pohybuje v rozmezí 200 - 600 obrázků. 
	
	Na druhou stranu, takto malý dataset je rychlejší na zpracování neuronovou sítí a také se blíží více reálnému použití v praxi. Pokud bychom uvažovali popsaný klasifikátor dokumentů použít ve firemní sféře, určitě bychom neměli pro trénování sítě k dispozici 400 000 oskenovaných dokumentů jako v případě datasetu The RVL-CDIP Dataset, ale reálně by to bylo podstatně méně. 


	\begin{figure}[!h]
		\centering
		\subfloat[Memo\label{fig:T1}]
		{
			\includegraphics[width=0.23\textwidth]{Figures/t1.jpg}
		}
		\hspace{0em} % make more space
		\subfloat[Report\label{fig:T2}]
		{
			\includegraphics[width=0.23\textwidth]{Figures/t2.jpg}
		}
		\subfloat[Leták\label{fig:T3}]
		{
			\includegraphics[width=0.23\textwidth]{Figures/t3.jpg}
		}
		\hspace{0em} % make more space
		\subfloat[Email\label{fig:T4}]
		{
			\includegraphics[width=0.23\textwidth]{Figures/t4.jpg}
		}
		\caption{Ukázka oskenovaných dokumentů z datasetu Tobacco-3482}
		\label{fig:UkazkaTobacco}
	\end{figure}


\section{Pracovní prostředí}
	Pro implementaci a provedení experimentů bylo vybráno cloudové prostředí Google Colaboratory\footnote{https://colab.research.google.com/}, zkráceně "Google Colab". Toto prostředí disponuje podporou skriptovacího jazyka Python s předinstalovanou knihovnou Tensorflow, pomocí které byla popsaná konvoluční neuronová síť zhotovena. Výhodou prostředí Google Colab je možnost využití sdílených hardwarových prostředků, především grafických karet a výpočetních karet pro strojové učení (Tensor Processing Unit).


\endinput